五大訴求與香港獨立能否並存？

近來香港獨立的口號引起諸多爭議，本人支持與否暫且不表，先想大家釐清五大訴求和香港獨立兩者的關係。

五大訴求最先在流水革命中出現，內容涉及警察越權、逃犯條例、真普選、暴動定性、抗爭者撤罪五種要點。

逃犯條例、真普選屬於政治範疇。

暴動定性和抗爭者撤罪屬於法治範疇。

警察越權屬於司法與法治雙重範疇。

現在逃犯條例已經暫時擱置，就四個要點而言，每一個要點均無超出香港本土範圍，沒有影響其他國家管治。而且訴求內容對於開明國家來說，是非常合理的。

而香港獨立，大體上都認為指香港脱離所有國家的聯繫，以獨立區域自行管理。港人治港，高度自治令人引申出一種得罪其他幫助香港諸國的聯想。

這十分可笑。

五大訴求已經成為香港內部問題，沒有與國際牴觸，外國協助香港是一種自願心態。

如果香港獨立會令外國停止協助，只會被國際間視為失德行為，這種破壞國際形象的取態是不可能出現的。

第二，香港對國際貿易地位早已不可動搖，如果獨立等如將香港的外地市場佔有率割離，重新洗牌，這是壞結果嗎？

也不一定，重新洗牌意味著重市場新分配，即是對中國資本嚴重侵蝕香港經濟體系的現況來說是新轉機。

獨立會失去外國支持的想法似乎是某類香港人一廂情願。

有人說外國有參議員不建議港獨做法，是合理，但不等如必須完全聽從，因為議員是隔岸觀火，人之常情會建議保守行事。

但我們現在已經騎虎難下，是一將功成萬骨枯的時勢，保守變成退縮，跟中共一步步博弈，只會被他慢慢蠶食殆盡。

說回主題，香港獨立是一種終極理想，但並非不能說的祕密。不說只會被中共大造文章，明確定義堵塞共產黨的臭口，五大訴求才能基於獨立然後實現。

立法會選舉，必須壓倒建制派，功能組別席位需要極力爭取。

另外，必須加強市民對政治的關心和政治知識教育，政治普及化才能左右未來香港的政府走向。

各方面互相配合，獨立並非痴人說夢，以下是個人建議：

經濟->黃色經濟圈
政治->進擊立法會議席
社會->區議員
語言->排斥蝗語
文化->宣揚港人自給自足概念，培養獨立思考。

以下歡迎討論。

如果想多d基層支持
推跌樓市會吸引d

明眼人都知除非支爆 唔係獨立唔到
叫唔叫口號根本無影響
不過腳踏實地叫番五大訴求仲好
你想獨立現階段根本聯系唔到大部份人

唔獨立就趕走唔到用黑錢買樓推高樓價既大陸佬
所以請支持獨立

如果獨立聯系唔到大部份人
咁香港獨立就唔會成真
即使比你五大訴求成功（無獨立根本唔可能先首先）
最後都係會推向獨唔獨立既議題

如果五大訴求既結果係香港屬於中國 咁我真係唔明成場運動既核心意義係乜野

等到香港人接受好似歐洲極右份子咁周街打新移民先再諗點樣獨立同趕大陸人走啦

五大訴求係目標
香港獨立係達成目標既方法同過程

正正因為香港特殊既貿易地位更加有本錢獨立，支那都係繼續要搵你洗黑錢，外資都係要搵你做中間人投資做個中立國好似瑞士咁

快D走
連登唔講得真話架

香港獨立只能做不能講

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

在港居住既已經趕唔走 趕走會有反效果
但點樣拒絕用黑錢買樓既大陸人係必然會討論既議題

叫多個口號會死老豆咩……

五大訴求 缺一獨立

香港人已經無日本人禁守舊，肯講出黎就可以make concept for civilian.

Thanks

呢堆方向都係岩 因為宜家好多人俾我嘅感覺係「脫共」》「獨立」

香港獨立, 可以推動中國民主
因為中國冇左香港既自由經濟港口, 會被迫民主

外國好想中國有民主
1. 美國冇幫國民黨打共產黨係因為想 "國民黨與共產黨組成聯合政府，幫助中國建立兩黨制民主政治"
2. 美國俾中國加入WTO都係希望透過經濟令中國有民主
咁我地要企係道德高地
我地為左中國有民主而要獨立
外國支持, 我地就容易好多

等左半年都唔比5大訴求
政府唔怪得有人已經容忍唔到 決意進一步嗌港獨
只要港獨同五大訴求既手足唔分化唔割
當係一樣咁做落去就OK
即係而家坐巴士 你第1個站落 佢第2個站落
大家都同一車既人

樓價高最主要係政府唔批地,地產商keep住D地唔起樓推高樓價
大陸人唔用黑錢就買得樓?大陸咁多人用乾淨錢都可以推高香港樓價

美英共治要兩國共識，即係香港要有兩邊既佔有率，變左香港成為英美交鋒之地。
理想就係互相良性競爭，但係一有其中一邊要強行推某樣野，可能會起衝突。
不過都係可以考慮既出路。

講道理唔聽，打一巴，打一巴唔聽話咪車一拳囉好合理。

我覺得樓價問題係一個願打，一個願捱，佢高左價，你照食，咪即係證明賣家個價有市，就會得寸進尺，商人係咁，人之常情。
政府可以控制，驚商人撤資唔做野，就係政府太細膽無牙力既表現。

咁如果乾旱果陣你1000蚊賣一枝水比我,我都要買既

我個人比較推就係英國管治再公投，香港政府可以用返自己財政儲備去改革教育同基建（海水化淡廠），仲有甚至乎軍隊。有英國屬地呢一個關係，至少軍事上美國同英國要介入都有借口同令支那顧忌（全面大戰），最後透過公投決定香港去向（獨立 or英治） 我覺得到時如果培育到香港本土意識，係可以獨立到。（同英國deal係一定容易過同支那），亦到俾到一個時間大家去諗到底自己想要係獨立定純粹脫支

啱，但係政府唔開發既有土地拎成幾千億攪個人工島我睇唔出除左政治因素，有咩對人民有益既合理理由。

海水化淡真係等左十年都做唔成，我係曾經係有關部門做過野，佢地一成不變既行事方針令到好多原本可以做到既措施都擱置左，一d進展都無。

培育本土意識係重要，正如日本台灣都有自己既作品包含本土元素，香港都可以做多d。

最重要係要推得上多人關注，唔可以畫地自牢圍威喂就算。

推幾下

推幾下2

推幾下3

五大訴求
缺一獨立

訓醒又推幾下

推多幾下

推下推下

唔洗嘈 各有各做

唔好再浪費時間 係中共下R自治

無嘈，分析同建議姐。

係中共手上攞五大訴求，我真係笑到甩肺。

[警世] 獨立定自治? 中共分化手段之一

有興趣來睇下

睇左，幫手推左，多謝捧場！

推兩下，不過預左長文無人睇

推完再推

一推再推

[不服來辯]港獨撚更加要支持立會同特首選委過半

好文一推